@inproceedings{El-Khettari-Quiniou-Chaffron:CORIA-TALN:2023,
    author = "El Khettari, Oumaima and Quiniou, Solen and Chaffron, Samuel",
    title = "Annotation d'interactions h\^ote-microbiote dans des articles scientifiques par similarit\'e s\'emantique avec une ontologie",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de l'atelier ''Analyse et Recherche de Textes Scientifiques'' (ARTS)@TALN 2023",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "21-26",
    note = "",
    abstract = "Nous nous int\'eressons \`a l'extraction de relations, dans des articles scientifiques, portant sur le microbiome humain. Afin de construire un corpus annot\'e, nous avons \'evalu\'e l'utilisation de l'ontologie OHMI pour d\'etecter les relations pr\'esentes dans les phrases des articles scientifiques, en calculant la similarit\'e s\'emantique entre les relations d\'efinies dans l'ontologie et les phrases des articles. Le mod\`ele BERT et trois variantes biom\'edicales sont utilis\'es pour obtenir les repr\'esentations des relations et des phrases. Ces mod\`eles sont compar\'es sur un corpus construit \`a partir d'articles scientifiques complets issus de la plateforme ISTEX, dont une sous-partie a \'et\'e annot\'ee manuellement.",
    keywords = "Extraction d'information dans les textes scientifiques, tableaux, figures, bibliographie, Reconnaissance d'entit\'es nomm\'ees dans les textes scientifiques",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2023/ARTS/1467224.pdf"
}
